# Framecss adalah Framework CSS Indonesia 
[![Socket Badge](https://socket.dev/api/badge/npm/package/getframecss)](https://socket.dev/npm/package/getframecss)
#### Framecss Framework Open Source 
<p align="">Framecss adalah Framework CSS open source yang Menyediakan berbagai macam library CSS untuk keperluan Desain Aplikasi Web <i>Responsible</i> dan aplikasi web. CLASS bisa menggunakan bahasa Indonesia ataupun Inggris. misalnya : class="button" atau class="tombol" dan hasilnya sama. Singkatnya, Framecss mendukung class dua bahasa yaitu bahasa Indonesia dan bahasa Inggris</p> Framecss diciptakan dan di kembangkan oleh Nelsen Niko yang terinspirasi oleh beberapa CSS framework lain, seperti Bootstrap, Foundation, dan Bulma. Framecss menawarkan fitur-fitur unggulan seperti responsive design, grid system, custom components, dan theme customization. Framecss cocok digunakan untuk web desainer pemula dalam membuat web yang modern, elegan, dan mudah digunakan. 
⭐ framecss css framework, let's go build your design with framecss Framework

## Versi :
[frame.1.1.5.css](https://framecss-framework-nelsen.on.drv.tw/V1.1.5.html) [Demo Template](https://framecss-framework-nelsen.on.drv.tw/template.1.1.5.html)
## Framecss..?
[Dokumentasi](https://lzazyhmf1gqglz0hvjcgzq.on.drv.tw/docs.html) | [Lihat kode CSS](https://cdn.jsdelivr.net/gh/nelsenpro/framecss/data/frame.min.css) | [Lihat Kode JS](https://cdn.jsdelivr.net/gh/nelsenpro/framecss/data/frame.min.js) |
## Status
###### Framecss 1.1.4
| Nama | Deskripsi |
| --- | --- |
| Update | 15-03-2023 |
| Versi | 1.1.4 |
| Lisensi | MIT |
###### Framecss 1.1.5
| Nama | Deskripsi |
| --- | --- |
| Update | 5-02-2024 |
| Versi | 1.1.5 |
| Lisensi | MIT |

## Mulai
### CDN
Framecss.CSS
```html
<link rel="stylesheet" href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nelsenpro/framecss/data/frame.1.1.5.css">
```
Framecss.JS
```html
<script src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nelsenpro/framecss/data/frame.js" defer="true"></script>
```
Slider.JS
``` html
<script src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nelsenpro/framecss/data/slider.js" defer="true"></script>
```
### jQuery.js, D3.js, Chart.js, Typed.js
```html
<script src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nelsenpro/framecss/data/jq.js" type="text/javascript" charset="utf-8"></script>
<script src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nelsenpro/framecss/data/d3.js" type="text/javascript" charset="utf-8"></script>
<script src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nelsenpro/framecss/data/chart.js" type="text/javascript" charset="utf-8"></script>
<script src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nelsenpro/framecss/data/typed.js" type="text/javascript" charset="utf-8"></script>
<script src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nelsenpro/framecss/data/plot.js" type="text/javascript" charset="utf-8"></script>
```
### Another js
```html
<script src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nelsenpro/framecss/data/ftema.js" type="text/javascript" charset="utf-8"></script>
<script src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nelsenpro/framecss/data/cp.js" type="text/javascript" charset="utf-8"></script>
```
### NPM
framecss.1.1.4
```txt
npm i getframecss
```
### Github
```txt
git clone https://github.com/nelsenpro/framecss.git
```
### Zip File
[Download Zip](https://github.com/nelsenpro/framecss/archive/refs/heads/main.zip)


### see other source on :
[Gitlab](https://gitlab.com/nelsenpro/frame) | | [NPM](https://www.npmjs.com/package/getframecss) | | 
[Sourceforge](https://sourceforge.net/u/bnelsofc/framecss) | |
[Launchpad](https://code.launchpad.net/~nelsenpro/framecss/+git/frame)

## Starter Template
```html
<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
    <meta charset="UTF-8">
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="ie=edge">
    <link rel="stylesheet" href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nelsenpro/framecss/data/frame.1.1.5.css">
    <script src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nelsenpro/framecss/data/frame.min.js" defer="true"></script>
    <script src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nelsenpro/framecss/data/slider.js" defer="true"></script>
    <title>Mulai Framecss</title>
</head>
<body>
    <h1 class="red">Welcome</h1>
</body>
</html>
```
## Breakpoints :: Media Queries
### Mobile Phones : class="col"
Dibawah 599px = class="col-"
```css
[class*="col-"] {
    width: 100%;
}
```
### Tablets : class="col-s-1"
dari 600-767px = class="col-s-1"
```css
@media only screen and (min-width: 600px) {
    /* For tablets: */
    .col-s-1 {
        width: var(--col1);
    }
    .col-s-2 {
        width: var(--col2);
    }
    .col-s-3 {
        width: var(--col3);
    }
    .col-s-4 {
        width: var(--col4);
    }
    .col-s-5 {
        width: var(--col5);
    }
    .col-s-6 {
        width: var(--col6);
    }
    .col-s-7 {
        width: var(--col7);
    }
    .col-s-8 {
        width: var(--col8);
    }
    .col-s-9 {
        width: var(--col9);
    }
    .col-s-10 {
        width: var(--col10);
    }
    .col-s-11 {
        width: var(--col11);
    }
    .col-s-12 {
        width: var(--full);
    }
}
```
### Desktop : class="col-1"
diatas 767px : class="col-1"
```css
@media only screen and (min-width: 768px) {
    /* For desktop: */
    .col-1 {
        width: var(--col1);
    }
    .col-2 {
        width: var(--col2);
    }
    .col-3 {
        width: var(--col3);
    }
    .col-4 {
        width: var(--col4);
    }
    .col-5 {
        width: var(--col5);
    }
    .col-6 {
        width: var(--col6);
    }
    .col-7 {
        width: var(--col7);
    }
    .col-8 {
        width: var(--col8);
    }
    .col-9 {
        width: var(--col9);
    }
    .col-10 {
        width: var(--col10);
    }
    .col-11 {
        width: var(--col11);
    }
    .col-12 {
        width: var(--full);
    }
}
```
## Kamu dapat Mengubah kode 
###### Kode 
```css
:root {}
```
#### Contoh Mengubah Warna:
###### Warna bawaan Framecss 
```css
--red: #e51400;
--green: #60a917;
--blue: #3e65ff;
```
###### Warna sesuai keinginan
```css
--red: #FF0000;
--green: #008000;
--blue: #0000FF;
```
###### Begini caranya
```css
    /* mengubah variabel warna sesuai keinginan */
:root {
        --red: #FF0000;
        --green: #008000;
        --blue: #0000FF;
    }
    /* nama class untuk warna font/teks */
    .red,
    .merah {
        color: var(--red);
    }
    .green,
    .hijau {
        color: var(--green);
    }
    .blue,
    .biru {
        color: var(--blue);
    }
```
###### HTML nya
```html
<h3 class="merah">teks ini merah</h3>
<p class="green">teks ini hijau</p>
<h5 class="biru">teks ini biru</h5>
```

## Creator 
[Blog](https://goframe-css.blogspot.com/) | [Tiktok](https://www.tiktok.com/@framecss_framework_css) | [Youtube](https://youtube.com/@bnelsofficial4505?si=Wjr0I8h-N2j1wjIM) | [Nelsen Niko](https://wa.me/6285328736706)
## Thanks for :
[Normalize.css]() | [Animate.css]() | [Fontsawesome]() | [StaticSave]() | [W3schools]() | [Swiffy Slider]() | [jQuery.js]() | [D3.js]() | [Chart.js]() | [Plotly.js]() | [Google]()
